長康邨鼠患嚴重 居民轟高官做騷

長康邨鼠患嚴重 居民轟高官做騷

有居民指內鼠患問題嚴重。張志華攝

【本報訊】長康邨康美樓因兩戶A07室住戶先後確診武漢肺炎，險成本港首幢「疫廈」。特首林鄭月娥上周曾與運輸及房屋局長陳帆到場視察約半小時，但未探訪居民。有居民批評林鄭「做騷」，認為屋邨鼠患問題嚴重，整體環境衞生有待改善。

康美樓首宗確診個案距今逾月，林鄭及陳帆上周三始到康美樓與房屋署、民政事務總署及警員會面，逗留僅約半小時即離開，其間未有上門探訪。住在康美樓3樓的陳同學批評林鄭「做騷」，認為她應該上門家訪，而非只在樓下巡視，「如果關心就應該去住戶度訪問事件嘅感受，就咁喺樓下逗留純粹係一場騷」。

長者隨地吐痰

相關新聞：瞞疫禍延全球 巡場難挽威信

他指邨內有大型街市，鼠患嚴重，當局應盡快改善。居民劉先生亦指，大廈出現確診個案後，升降機按鈕和扶手梯等公用設施雖有加強消毒，但大廈外牆、地面仍佈滿污迹，「好似好耐冇清潔咁」。

當區民建聯區議員梁嘉銘稱，已要求房署加強公眾地方清潔，「唔止要做足，更要做凸」，包括撿走掉落簷篷的口罩、升降機消毒加密到每小時一次，「洗樓」也要用消毒劑而非只用清水。至於鼠患問題，她已與商場管理處聯絡，要求清理垃圾桶等「鬼祟位」。由於該邨多長者，部份人隨地吐痰和聚集，因此她每遇到「老友記」，也會提醒他們減少聚集，注意個人衞生和戴口罩，避免該邨再有確診個案。

■記者王春怡

公屋係咁嫁啦

你班撚樣交好多稅呀？

腋下